48條6吋索帶 重判6個月

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#1102銅鑼灣 #判刑 #48條6吋索帶

求情

被告無案底，已成家。他原是地產經紀，收入幾乎全用以供養家人，定罪會為他帶來很大打擊。
索帶會造成的損壞不嚴重，被告在現場使用的機會率也不高。涉案索帶並非攻擊性武器，就束縛人身而言較難使用，連綁著1支鐵枝也難以做到。

綜上，辯方希望判處非監禁式刑罰。
(鄭官此時道：「我唔會判處非監禁式刑罰，你可以就監禁式刑罰繼續求情。即時監禁，唔會緩刑。」）

代表律師轉而說，被告參與程度不高，並未造成任何破壞、損毀、傷亡。希望監禁的時長能是「非常短」；被告被捕時，無掙扎、無反抗，沒有加刑因素，望酌情輕判。

判刑理由

本控罪最多可監禁2年，但因工具和意圖不同，沒有判刑指引。就管有索帶，沒有過往案例可供參考。

48條6吋索帶可輕易接駁加長、快速將物件鎖緊。被告在現場，有機會將索帶拿出，捆綁物品以作路障或武器。必須有其他人參與，被告才能達到非法目的。

參考案例後，鄭官認為被告意圖若成功實行，可導致普羅大眾無法使用整條街道，造成阻礙大於「對某處所進行毀壞」及「對某人進行恐嚇」，並指「本案的案情是嚴重的，造成的阻礙是多的」。

法庭必須判處阻嚇性刑罰，即即時監禁。被告行為，亦會影響市民參與和平示威情願的權利，故以6個月監禁為量刑基準。法庭酌量下調為5個月又2星期監禁，即8.3%折扣。

🛑被告被判處5個月又2星期監禁。
（被告兒子明天生日，辯方請求上訴期間保釋。保釋申請被駁回。）

認撚住佢 鄭紀航

同哥布林一樣 又醜又鹹濕

岩岩先判完學堂警長呃鳩學警無罪

黑衫黑口罩 拉得

仆你個街，我喺深水埗買一包索帶都幾十條啦

做官真係大撚哂

如果空手道黑帶出現喺現場,紅官會判意圖謀殺
因為'如果'佢出手打人,好可能會打死人

仲要得個6吋 咩柒都綁唔撚到

紅到咁係咪想做國安法啲官啊

小心啲

唔使深水埗 文具店都有啦

推

幾時拉曬全香港d三行佬呀

垃圾

最緊要有對比